**2668. – Antirrhinum latifolium** DC. – Plante vivace de 20-60 cm, velue-glanduleuse, à souche sous-ligneuse ; tiges dressées, simples, velues de la base au sommet ; //feuilles opposées ou alternes, ovales ou ovales-lancéolées, obtuses, entières, pubescentes ; //fleurs jaunâtres ou purpurines, grandes, rapprochées en grappe terminale munie de courtes bractées ; pédicelles souvent plus longs que le calice et les bractées ; calice poilu, à lobes largement ovales-obtus, 4-5 fois plus courts que la corolle ; corolle de 3-4 cm, poilue, à base fortement gibbeuse ; //capsule oblique ovale, poilue, plus longue que le calice.//
Rochers et lieux arides du Midi : Roussillon, Corbières et Pyrénées ; Provence, Dauphiné, Savoie. – Suisse, Italie, Espagne et Portugal. = Avril-novembre.